---
title : 'பொறாமை பொசுங்கியது'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'poraamai-posungiyathu'
thumbnail: '../thumbnails/tenali-raaman.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "பொறாமை பொசுங்கியது" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## பொறாமை பொசுங்கியது

தெனாலி ராமன் தன்னுடைய சாதுர்யமான செயல்களால் மேலும் மேலும்  புகழ் பெற்று வந்தான். இதனால் விஜய நகர அரசவையில் இருந்த அஷ்டதிகஜங்கள் என்று அழைக்கப்பட்ட அறிஞர்களுக்கு தெனாலி ராமன் மேல் நாளுக்கு நாள் பொறாமை வளர ஆரம்பித்து விட்டது. எப்படியாவது, அவனை மட்டம் தட்ட வேண்டும் என்று தீவிரமாக ஆலோசனை செய்தனர்.

அனைவரும் ஒன்று சேர்ந்து மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் சென்று தெனாலி ராமனைப் பற்றி முறையிட்டனர். "மன்னர் பெருமானே! புகழ் ஏற்பட ஏற்படத் தெனாலி ராமன் தலைக்கனம் ஏறி தன்னைப் போல் உலகில் எவரும் இல்லை என்ற அளவிற்கு ஆணவத்துடன் நடந்து கொள்ள ஆரம்பித்து விட்டான். இப்படியே தெனாலி ராமனை விட்டு வைப்பது நல்லது அல்ல. சற்று தட்டி வைக்க வேண்டும்" என்று கூறினர்.
அதற்கு மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் அவர்களை பார்த்து " சரி அதற்கு என்ன செய்யலாம்? நீங்களே ஒரு உபாயம் கூறுங்கள்" என்று கேட்டார். 

மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் கேட்ட கேள்விக்கு அந்த புலர்வர்கள் பதில் சொல்ல ஆரம்பித்தனர். "மன்னா! தனக்குத் தெரியாதது எதுவும் இல்லை என்று நினைக்கும் தெனாலி ராமனிடம், நாட்டில் காக்கைகள் மொத்தம் எத்தனை என்பதைச் சரியாக ஒரு வாரத்திற்குள் எண்ணிக் கொண்டு வந்து கூற வேண்டும். அவ்வாறு சரியாகக் கூறவில்லை எனில் மரண தண்டனை என நீங்கள் ஆணை இடுங்கள். அவனால் சரியாக எண்ணிக் கொண்டு வர முடியாது. வகையாக மாட்டிக் கொள்வான்", என்று அஷ்டதிகஜங்கள் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் கூறினர்.

அதனை ஏற்ற மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் இதனைத் தெனாலி ராமனிடம்  தெரிவித்தார். அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரின் ஆணையைக் கேட்ட தெனாலி ராமன் தனக்கு எதிராகத் திரை மறைவில் பெரிய சதி திட்டமிட்டு நடக்கிறது என்பதை புரிந்து கொண்டான். அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரின் ஆணைப் படி நடப்பதாகக் கூறி விட்டு தனது இல்லத்திற்கு வந்தான் தெனாலி ராமன்.

எதனையும் சாமர்த்தியமாகச் சிந்தித்து வெற்றி பெரும் தெனாலி ராமன் இம்முறை சற்று சோர்வடைந்து விட்டான். இந்த விஷயத்தில் எப்படி வெற்றி பெறுவது என்றே அவனுக்கு பிடிபடவே இல்லை. என்ன செய்வது என்ற யோசனை துளி கூட அவனது மூளைக்கு தோன்றவே இல்லை. அவன் மிகவும் கவலையுடன் இருந்தான்.

நாடு முழுவதும் அலைந்து துல்லியமாக எத்தனை காக்கைகள் உள்ளன என்பதை எப்படிக் கணக்கிடுவது என்று புரியாமல் குழம்பி போய் மிகவும் சோகமாகத் தாடியை வளர்த்துக் கொண்டு வீட்டிலேயே இருந்தான். அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் விதித்த கேடு முடிய இன்னும் ஒரு நாளே இருந்தது.

கடந்த ஆறு நாட்களாகத் தனது கணவன் தெனாலி ராமன் வீட்டிற்கு உள்ளேயே கவலையாக இருப்பது ஏன் என்று தெனாலி ராமனின் மனைவிக்கு ஒன்றுமே புரியவில்லை. தெனாலி ராமனின் மனைவி அவனிடம் விபரம் கேட்டாள்  அவள். அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் கூறியவை அனைத்தையும் மனச் சோர்வுடன் தனது மனைவியிடம் தெரிவித்தான் தெனாலி ராமன்.
விபரம் அறிந்த தெனாலி ராமனின் மனைவி இதற்காகவா இப்படிக்கு கவலை பட்டுக் கொண்டு வீட்டிலேயே அடைந்து கொண்டு இருந்தீர்கள்? கவலையை விடுங்கள் இதற்கு ஒரு சரியான தீர்வை நான் உங்களுக்கு கூறுகிறேன் என்று கூறினாள் தெனாலி ராமனின் மனைவி. காதோடு ரகசியமாக, ஏதோ கூறினாள் தெனாலி ராமனிடம் அவனது மனைவி. தனது மனைவி சொன்னதைக் கேட்டு தெனாலி ராமன் மிகுந்த உற்சாகம் அடைந்தான்.

மறுநாள் தன்னை நன்றாக அலங்கரித்துக் கொண்டு அரண்மனைக்குச் சென்றான். அரசவையில் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரும் அஷ்டதிகஜங்களும் மேலும் அவையோர் அனைவரும் கூடி இருந்தனர். தெனாலி ராமன் காகங்களை எண்ணி இருக்க முடியாது. கேடு முடிய போகிறது. தண்டனை கிடைக்கப் போகிறது என்று அனைவரும் எண்ணிக் கொண்டு இருந்த நேரத்தில் எதிர்பாராத விதமாக கம்பீரமாக உள்ளே வந்தான் தெனாலி ராமன்.

அவனைப் பார்த்த மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் "தெனாலி ராமா நாட்டில் உள்ள காகங்கள் எத்தனை என்று சரியாக எண்ணி முடித்து விட்டாயா? என்று கேட்டார். அதற்கு தெனாலி ராமன் பதில் கூற ஆரம்பித்தான்.

"ஆம் மன்னர் பெருமானே! தங்கள் ஆணைப் படி துல்லியமாக எண்ணிக் கொண்டு வந்து விட்டேன். தற்போது நம் நாட்டில் பதினைந்து ஆயிரத்து தொள்ளாயிரத்து தொண்ணுற்று ஒன்பது காக்கைகள் உள்ளன" என்றான் தெனாலி ராமன் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரை பார்த்து.

நீ கூறிய எண்ணிக்கையை விட அதிகமாக இருந்தால் உன்னைத் சிரச்சேதம் செய்யலாமா? என்று கேட்டார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் தெனாலி ராமனை பார்த்து. அதற்கு "நான் கூறிய எண்ணிக்கையை விட அதிகமாகத் தற்போது இருக்குமானால் வெளி நாட்டில் இருந்து வந்து இருக்க கூடும்" என்றான் தெனாலி ராமன்.

உடனே மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர், "சரி நீ சொல்வதை விடக் குறைவாக இருந்தால்"? என்று கேட்டார் தெனாலி ராமனிடம். அதற்கு தெனாலி ராமன், "மன்னா நம் நாட்டுக் காக்கைகள் வெளி நாடுகளுக்கு விருந்தினர்களாகச் சென்று இருக்கக் கூடும்" என்று கூறினான். தெனாலி ராமன் சொல்வதிலும் நியாயம் இருக்கிறது என்பதை அனைவரும் உணர்ந்தனர்.

வாய்ச் சாதுர்யத்தில் வல்ல தெனாலி ராமனிடம் தங்கள் சூழ்ச்சி பலிக்காததைக் கண்டு அஷ்டதிகஜங்கள் வெட்கித் தலை குனிந்தனர். விகடகவியின் விவேகத்தை வெல்வது அரிது என மன்னரும் மனம் மகிழ்ந்து பாரட்டிப் பரிசுகள் வழங்கினார்.

## கதையின் நீதி:

எத்தனை பெரிய பிரச்சனை அல்லது சிக்கல் அல்லது சோதனை வந்தாலும் கூட நாம் வாய் திறமையால் அதை என்றும் வென்று காட்டி விடலாம் என்பதை தெனாலி ராமன் தனக்கு வந்து சோதனையில் செய்து காட்டி உள்ளார். எனவே எந்த ஒரு காரியமாக இருந்தாலும் நாம் நன்கு சிந்தித்து செயல் பட்டு பேசுவோம் எனில் நமக்கும் என்றும் வெற்றி தான் கிட்டும் என்பதில் எந்த ஒரு ஐயமும் இல்லை.

